<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zengvip.com</id>
    <title></title>
    <updated>2020-10-08T01:52:11.240Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zengvip.com"/>
    <link rel="self" href="https://zengvip.com/atom.xml"/>
    <logo>https://zengvip.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zengvip.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, </rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人民网简介]]></title>
        <id>https://zengvip.com/ren-min-wang-jian-jie/</id>
        <link href="https://zengvip.com/ren-min-wang-jian-jie/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T05:05:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://zengvip.com/post-images/1600088467383.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
人民网是《人民日报》建设的大型网上信息交互平台，是人民日报社控股的传媒文化上市公司，是国际互联网上最大的综合性网络媒体之一。1997年1月1日，人民网正式上线。2006年7月1日，中共中央批准人民网承办的“中国共产党新闻网”上线，成为宣传和介绍中国共产党思想、理论、政策、信息的权威网站。</p>
<pre><code>  人民网除中文版本外，还拥有7种少数民族语言及9种外文版本。目前在国内建立了33个分公司，在日本东京、美国纽约及旧金山、韩国首尔、英国伦敦、俄罗斯莫斯科、南非约翰内斯堡、澳大利亚悉尼、法国巴黎、瑞典斯德哥尔摩、泰国曼谷以及中国香港等多个国家和地区设立了15个公司或办事处。

  党和国家领导人十分关心人民网的发展。2000年4月26日，江泽民同志在南非出访时专门通过人民网了解报道情况。2008年6月20日，胡锦涛同志考察人民日报社时，通过人民网强国论坛同网民在线交流。2016年2月19日，中共中央总书记习近平来到人民日报社调研，在人民网直播间同福建宁德赤溪村干部群众视频连线。2019年1月25日，中共中央政治局在人民日报社人民网就全媒体时代和媒体融合发展举行第十二次集体学习，习近平总书记主持学习并发表重要讲话。

  以党网为底色，聚焦内容主业，瞄准智能化方向，凭借资本+技术双轮驱动，人民网正力争成为内容科技(ConTech）领军企业，重构党网影响力和竞争力平台。

  人民网围绕内容主业，重点建设四个层次的业务。一是深耕原创内容，重点打造观点评论、深度调查、权威解读、政策建议，继续巩固和加强内容竞争力和舆论引导力。二是搭建人民运营平台，助力政府机构、企事业单位、高校和科研单位等广泛机构迎接全媒体时代的内容传播挑战。三是拓展内容风控产业，依托人工智能技术，面向互联网企业提供全媒体、全品类内容风控服务，通过“风控大脑”平台和培训服务赋能产业，孕育新职业、新行业，新标准、新平台。四是构建聚合分发网络，成为汇聚内容传播领域各类参与方的交易平台、技术平台、服务平台，打造内容传播领域的行业中台。

  人民网着力打造三大移动端产品。创办于2006年的 《领导留言板》已帮助解决150多万项网民诉求，正在成为中国特色社会主义民主政治广泛、真实、有效特征的生动样本。“人民党建云”是服务全国各级基层党组织和党员党建宣传、学习教育、党务管理、交流互动的功能型平台；“人民视频”建设面向5G时代的智能化视频社区。

  2012年4月27日，人民网在上海证券交易所上市交易（股票代码为“603000”）。拥有人民在线、环球网、人民视讯、海外网、人民创投、人民体育、人民科技、人民健康、人民视听、人民信息技术等多家控股公司；人民网旗下产业基金已投资项目数十个，2018 年9月第一个海外投资项目在纳斯达克上市。

  经过多年的培育和发展，人民网已逐步构建了包含基础研究、技术支撑和场景应用三个层次的内容科技技术体系。经科技部批准、由人民日报社主管、依托人民网建设的传播内容认知国家重点实验室，为实现媒体融合关键应用技术的突破提供坚实的基础研究成果；“人工智能技术引擎”、视频能力平台、聚合分发平台等智能化能力平台，为人民网内容科技提供技术支撑；结合内容原创、内容运营、内容风控和内容聚合分发等多层次多品类的业务场景应用，实现产业能力转化。

  坚持打造高素质人才队伍，重视企业文化建设。人民网曾13次荣获中国新闻奖一等奖，1次荣获中国新闻奖特别奖，获得 “全国文明单位” “全国模范职工小家” “全国青年文明号” “全国三八红旗集体”等称号。多年位列世界媒体500强。

  作为中国共产党治国理政的重要资源和手段，人民网将以内容科技(ConTech）领军企业为发展目标，做强做实政治价值、传播价值、品牌价值、平台价值和资本价值“五大价值”，积极向科技型、智慧型企业转型，致力成为党的主张最专业的传播者，人民利益最坚强的捍卫者。</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[栗战书宣读中华人民共和国主席令]]></title>
        <id>https://zengvip.com/li-zhan-shu-xuan-du-zhong-hua-ren-min-gong-he-guo-zhu-xi-ling/</id>
        <link href="https://zengvip.com/li-zhan-shu-xuan-du-zhong-hua-ren-min-gong-he-guo-zhu-xi-ling/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T05:05:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>原标题：栗战书宣读中华人民共和国主席令<br>
栗战书宣读习近平签署的中华人民共和国主席令。主席令指出，为了隆重表彰在抗击新冠肺炎疫情斗争中作出杰出贡献的功勋模范人物，弘扬他们忠诚、担当、奉献的崇高品质，根据第十三届全国人民代表大会常务委员会第二十一次会议的决定，授予钟南山“共和国勋章”，授予张伯礼、张定宇、陈薇“人民英雄”国家荣誉称号。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[下一番“绣花功”谋一局“精准棋”：精准扶贫靶心不偏]]></title>
        <id>https://zengvip.com/xia-yi-fan-xiu-hua-gong-mou-yi-ju-jing-zhun-qi-jing-zhun-fu-pin-ba-xin-bu-pian/</id>
        <link href="https://zengvip.com/xia-yi-fan-xiu-hua-gong-mou-yi-ju-jing-zhun-qi-jing-zhun-fu-pin-ba-xin-bu-pian/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T05:04:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年07月14日08:05    来源：人民网-理论频道</p>
<p>编者按：到2020年现行标准下的农村贫困人口全部脱贫，是党中央向全国人民作出的郑重承诺，必须如期实现。其作始也简，其将毕也必巨。中国战“贫”取得的成就举世瞩目，人民网·中国共产党新闻网将围绕习近平总书记提出的六个方面宝贵经验，探寻脱贫攻坚决胜“密码”，今天推出第二篇。</p>
<p>2013年11月3日，习近平总书记在湘西土家族苗族自治州花垣县排碧乡十八洞村同村干部和村民座谈。  王晔摄</p>
<p>“我现在一年四季餐餐有肉吃，神仙过的日子也就是这样了！”</p>
<p>十八洞村的石爬专没有想到自己的生活会发生如此翻天覆地的变化。2013年11月3日，习近平总书记正是在这一湘西苗族村落首次提出精准扶贫战略思想，彻底改变了老人一家的命运。</p>
<p>随着精准扶贫政策的落地，让类似于石爬专老人的贫困群众受惠良多。</p>
<p>精准脱贫取得如此重大成果，其背后原因是什么？“精准”二字又该如何理解？精准扶贫的有效推进将会对今后的乡村发展和基层治理产生哪些影响？解码“精准”，有助于更好地把握这场脱贫攻坚战。</p>
<p>一以贯之</p>
<p>脱贫攻坚布局“精准棋”</p>
<p>脱贫攻坚贵在精准，重在精准，成败之举在于精准。</p>
<p>党的十八大以来，“精准”二字始终是习近平总书记部署脱贫攻坚工作讲话中的高频词。</p>
<p>——2020年3月在决战决胜脱贫攻坚座谈会上强调，增强精准扶贫、精准脱贫能力；</p>
<p>——2019年4月在解决“两不愁三保障”突出问题座谈会上强调，为解决好“扶持谁”问题，我们坚持精准扶贫、精准脱贫；</p>
<p>——2018年2月在打好精准脱贫攻坚战座谈会上强调，必须坚持精准扶贫、精准脱贫；</p>
<p>——2016年7月在东西部扶贫协作座谈会上强调，需要以更大的决心、更明确的思路、更精准的举措抓工作；</p>
<p>——2015年6月在集中连片特困地区扶贫攻坚座谈会上强调，要在精准扶贫、精准脱贫上下更大功夫；</p>
<p>——2015年2月在陕甘宁革命老区脱贫致富座谈会上强调，贯彻精准扶贫要求，做到目标明确、任务明确、责任明确、举措明确。</p>
<p>精准之策，一以贯之。纵向看，近几年历次围绕脱贫攻坚工作的座谈会，习近平总书记不断对精准脱贫作出重要论述，激发了全党上下尽锐出战、迎难而上的斗志；横向看，会议主题不同，但精准理念始终贯穿于脱贫的各项要求、思路、方法中。精准被反复提及的背后是党中央把精准脱贫工作摆在了更加突出的位置，展示出党中央紧抓要害、一鼓作气的决心。</p>
<p>打一场攻坚战，谋一局“精准棋”，精准脱贫力求在攻坚拔寨中频道不换、方向不偏、力度不减，确保贫困人口到二〇二〇年如期全部脱贫。脱贫攻坚决胜时刻的冲锋号角已经吹响，当此之时，用好精准之方应以非常之力、关键之举继续在精准施策上出实招、在精准推进上下实功、在精准落地上见实效。</p>
<p>就此，山东大学马克思主义学院副院长、教授郑敬斌表示，精准施策是提升扶贫工作针对性与扶贫工作质量的政策回应，是新时代打赢脱贫攻坚战的战略导向，是服务于建成全面小康社会目标的关键途径。只有聚焦“精准”这个核心和关键，并持续用力，才能确保将宝贵的资源、财力投放到正确的地方，助力收获最大的脱贫效果。</p>
<p>靶心不偏</p>
<p>精准扶贫尽显“绣花功夫”</p>
<p>脱贫攻坚扶持谁？怎样扶？如何退？精准扶贫以一番“绣花功夫”在实践中解惑释疑。</p>
<p>从“精准识别”到“精准帮扶”再到“精准退出”，串联起了精准扶贫的全过程，每一个环节都要求盯住靶心绷紧弦，坚守扶贫主战场。</p>
<p>“精准识别”一户都不能落。精准扶贫扶持谁？建档立卡确保扶贫工作不留死角、不漏一户、不错一人。</p>
<p>习近平总书记反复指出，扶贫不能“手榴弹炸跳蚤”，不能搞“大水漫灌”，对贫困人口要精准识别。按照习近平总书记的指示，一项史无前例的贫困人口建档立卡工作在全国展开。</p>
<p>建档立卡使我国贫困数据实现了到村到户到人。有了这本“账”，“精准识别”便有据可循，“靶向”识别则有账可查，扶贫开发进入“滴灌式”精准扶贫新阶段。</p>
<p>“精准帮扶”一项都不能缺。精准扶贫怎样扶？开对了“药方子”，才能拔掉“穷根子”。</p>
<p>就在今年全国两会召开前夕，大凉山深处的“悬崖村”84户贫困户，告别了祖辈生活的悬崖，搬进了易地扶贫搬迁集中安置点，开始了新生活。对“悬崖村”而言，易地搬迁扶贫举措从根本上解决了困扰村民的出行难问题。</p>
<p>“悬崖村”村民的新生活得益于因时、因势、因户、因人精准帮扶施策。不仅仅是易地搬迁扶贫，产业扶贫、旅游扶贫、电商扶贫等精准帮扶举措也利用贫困地区特色优势发挥出精准效能。</p>
<p>大同市云州区有机黄花标准化种植基地、浙江省安吉县溪龙乡黄杜村白茶基地……这些习近平总书记考察过的扶贫项目，其共同点是，结合自身地域优势，以产业扶贫带动贫困群众脱贫，在精准帮扶中不断扩大兜底保障覆盖面，确保贫困人口稳定脱贫不返贫。</p>
<p>“精准退出”一个都不能少。精准扶贫如何退？挂牌督战，一项一项整改清零，一户一户对账销号。</p>
<p>较真碰硬“督”，凝心聚力“战”。《中共中央、国务院关于抓好“三农”领域重点工作确保如期实现全面小康的意见》已经作出部署，对未摘帽贫困县和贫困村实施挂牌督战，全力攻克深度贫困堡垒。</p>
<p>逐级督战，逐村排查，逐项梳理，挂牌督战是啃下最后“硬骨头”的关键一步。习近平总书记强调，“严格考核开展普查。要严把退出关，坚决杜绝数字脱贫、虚假脱贫。”“精准退出”对已脱贫人口开展全面排查，认真查找漏洞缺项，一定能够让每一个贫困地区、每一户贫困家庭脱贫出列经得起历史检验。</p>
<p>读懂深意</p>
<p>精准扶贫传递乡村建设“接力棒”</p>
<p>精准扶贫展现出时代新风貌，既体现为农村建设新风貌，也表现为干部队伍作风的新风貌。在脱贫攻坚这场战斗中，脱贫攻坚与乡村振兴上下接力，基层治理能力得到显著提升，乡村建设发展风貌和干部队伍作风风貌焕然一新，精准扶贫确有深意。</p>
<p>“脱贫只是第一步，更好的日子还在后头。”2019年4月，习近平总书记给“直过民族”、云南贡山县独龙江乡的乡亲们回信。交接好脱贫攻坚与乡村振兴的“接力棒”，更好的日子会越来越近。</p>
<p>脱贫攻坚工作完成之后怎么办？习近平总书记给出了答案：“脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点”“要把扶贫开发、现代农业发展、美丽乡村建设有机结合起来，实现农民富、农业强、农村美”。</p>
<p>乡村振兴，脱贫先行。精准扶贫与乡村振兴首尾相扣，打赢脱贫攻坚战，如期实现全面脱贫是实施乡村振兴战略的优先条件、重要基础和坚强保障。</p>
<p>吉林省中国特色社会主义理论体系研究中心研究员李忠双表示，推进全面脱贫与乡村振兴有效衔接要科学认识二者相辅相承的关系，发挥党的集中统一领导的显著优势，实现组织保障的有效衔接；发挥集中力量办大事的显著优势，实现工作机制的有效衔接；发挥不断解放和发展社会生产力的显著优势，为乡村振兴提供动力源泉。</p>
<p>如果说精准扶贫为乡村振兴注入活力，那么精准扶贫则在实战中检验着干部队伍作风。</p>
<p>2017年春节前夕，习近平总书记冒着严寒，来到河北省张北县德胜村看望慰问困难群众。德胜村第一书记苏会彬向习近平总书记汇报时说，“我们的目标是‘不脱贫、不脱钩’”。</p>
<p>脚下沾有多少泥土，心中就沉淀多少真情。“不脱贫、不脱钩”承诺的背后是第一书记群体真正将自己扎根基层，在扑下身沉下去中解民情知民意，同群众一起干。他们的工作成效成为了能否传递好乡村建设“接力棒”的关键。</p>
<p>精准扶贫任务能否高质量完成，关键在人，关键在干部队伍作风。而精准扶贫的一个重要要求就是因村派人（第一书记）精准。</p>
<p>郑敬斌认为，通过实施驻村帮扶、“第一书记”等制度安排，促使基层干部深入贫困地区基层前线，切实帮助贫困地区开展精准扶贫，不仅助力贫困地区改变贫困现状，也进一步增强了基层工作者的组织动员能力，提升了基层治理水平。</p>
<p>今年是打赢脱贫攻坚战的决战决胜之年，当此攻坚拔寨冲刺之时，更应咬定青山不放松，尽锐出战，合力攻坚。面对难中之难、坚中之坚的“硬骨头”，需继续加大投入，强化资金支持。“胜非其难也，持之者其难也”，久久为功，持续用力，一定能走稳走好“最后一公里”脱贫路。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[山西省烟草专卖局（公司）原党组书记、局长、总经理李泽华被开除党籍和取消退休待遇]]></title>
        <id>https://zengvip.com/shan-xi-sheng-yan-cao-zhuan-mai-ju-gong-si-yuan-dang-zu-shu-ji-ju-chang-zong-jing-li-li-ze-hua-bei-kai-chu-dang-ji-he-qu-xiao-tui-xiu-dai-yu/</id>
        <link href="https://zengvip.com/shan-xi-sheng-yan-cao-zhuan-mai-ju-gong-si-yuan-dang-zu-shu-ji-ju-chang-zong-jing-li-li-ze-hua-bei-kai-chu-dang-ji-he-qu-xiao-tui-xiu-dai-yu/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T05:03:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>原标题：山西省烟草专卖局（公司）原党组书记、局长、总经理李泽华被开除党籍和取消退休待遇<br>
据中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组、山西省纪委监委消息：中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组、山西省纪委监委对山西省烟草专卖局（公司）原党组书记、局长、总经理李泽华涉嫌严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。</p>
<p>经查，李泽华违反政治纪律，伪造证据，对抗组织审查，团团伙伙，拉帮结派，严重破坏本单位政治生态；违反中央八项规定精神和廉洁纪律，公款送礼，公款接待私人朋友，公车私用；违反组织纪律，不按规定报告个人有关事项，违规选人用人，在干部职务选拔任用工作中违规为他人谋取利益并收受财物；违反廉洁纪律，超批复建设办公楼，违规购置别墅，收受礼品礼金；利用职务上的便利为他人谋取利益并收受巨额财物，涉嫌受贿犯罪。</p>
<p>李泽华身为党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，蜕化变质、自甘堕落，纪法意识淡漠，在党的十八大后不收敛、不收手、不知止，涉嫌受贿犯罪，性质严重，影响恶劣。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》等有关规定，决定给予李泽华开除党籍处分、取消退休待遇；收缴其违纪违法所得；涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物随案移送。</p>
<p>李泽华简历</p>
<p>李泽华，女，汉族，1954年7月出生，河北唐山人，1970年9月参加工作，1972年6月加入中国共产党，中央党校函授学院经济管理专业在职研究生文化程度，经济师。</p>
<p>1970年9月至1974年9月，任河北省秦皇岛市饮食公司政工组办事员；</p>
<p>1974年9月至1976年3月，任河北省秦皇岛市饮食公司长城路中心店副主任、支部副书记、支部书记；</p>
<p>1976年3月至1976年10月，任唐山地革委商业服务楼副经理；</p>
<p>1976年10月至1979年7月，任河北省唐山地革委财办党委委员、副主任；</p>
<p>1979年7月至1984年1月，任河北省秦皇岛市糖业烟酒公司党总支副书记；</p>
<p>1984年1月至1986年2月，任河北省秦皇岛市糖业烟酒公司党总支书记；</p>
<p>1986年2月至1987年6月，任河北省秦皇岛市烟草公司经理兼党总支书记；</p>
<p>1987年6月至1988年7月，任河北省秦皇岛烟草专卖局（分公司）党组副书记、副局长、副经理；</p>
<p>1988年7月至1993年12月，任河北省秦皇岛烟草专卖局（分公司）党组书记、局长、经理；</p>
<p>1993年12月至1998年7月，任中国卷烟销售公司（中国卷烟批发市场）副经理、副总裁；</p>
<p>1998年7月至2001年11月，任中国烟草交易中心主任；</p>
<p>2001年11月至2004年9月，任中国烟草交易中心总经理；</p>
<p>2004年9月至2014年8月，任山西省烟草专卖局（公司）党组书记、局长、总经理；</p>
<p>2013年1月至2016年1月，任山西省第十一届政协委员；</p>
<p>2017年2月，退休。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[袁家军任浙江省委书记]]></title>
        <id>https://zengvip.com/yuan-jia-jun-ren-zhe-jiang-sheng-wei-shu-ji/</id>
        <link href="https://zengvip.com/yuan-jia-jun-ren-zhe-jiang-sheng-wei-shu-ji/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T05:02:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>中国共产党新闻网北京9月1日电　(任佳晖)据新华社今日消息，日前，中共中央决定：袁家军同志任浙江省委书记。</p>
<p>袁家军同志简历</p>
<p>袁家军，男，汉族，1962年9月生，吉林通化人。1987年7月参加工作，1992年11月加入中国共产党。研究生学历，工学博士。</p>
<p>1980.09--1984.07 北京航空学院飞机设计与应用力学系固体力学专业学习</p>
<p>1984.07--1987.07 航空航天工业部第五研究院（五院）501部空间飞行器设计专业硕士研究生</p>
<p>1987.07--1992.05 航空航天工业部五院501部结构室助工、工程师、主任助理</p>
<p>1992.05--1994.08 航空航天工业部五院501部结构室副主任</p>
<p>1994.08--1995.05 航天工业总公司五院501部副主任</p>
<p>1995.05--1996.05 中国航天工业总公司五院院长助理、神舟一号飞船系统常务副总指挥</p>
<p>1996.05--2003.01 中国航天工业总公司、中国航天科技集团公司五院副院长、党委委员</p>
<p>2003.01--2006.05 中国航天科技集团五院院长、党委副书记</p>
<p>（神舟二号至五号飞船系统总指挥；2001.09--2006.01北京航空航天大学飞行器设计专业学习、获工学博士学位）</p>
<p>2006.05--2007.11 中国航天科技集团五院院长、党委副书记</p>
<p>2007.11--2012.03 中国航天科技集团副总经理、党组成员（其间: 2009.03--2009.07中央党校中青年干部培训班学习）</p>
<p>2012.03--2013.01 宁夏回族自治区党委常委、宁东能源化工基地党工委书记、管委会主任</p>
<p>2013.01--2014.07 宁夏回族自治区党委常委、自治区政府常务副主席、自治区政府党组副书记，宁东能源化工基地党工委书记、管委会主任</p>
<p>2014.07--2014.08 浙江省委常委、副省长提名人选</p>
<p>2014.08--2016.06 浙江省委常委、常务副省长、省政府党组副书记、浙江行政学院院长、省委政法委副书记</p>
<p>2016.06--2016.10 浙江省委常委、常务副省长、省政府党组副书记、浙江行政学院院长、省委政法委副书记</p>
<p>2016.10--2016.11 浙江省委副书记、政法委书记，常务副省长</p>
<p>2016.11--2017.04 浙江省委副书记、政法委书记</p>
<p>2017.04--2017.07 浙江省委副书记、代省长、省政府党组书记，省委政法委书记</p>
<p>2017.07--2020.08 浙江省委副书记、省长、省政府党组书记</p>
<p>2020.08-- 浙江省委书记</p>
<p>十七届中央候补委员，十九届中央委员，十三届全国人大代表，七届、八届中国科协副主席</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[江西省人民政府关于省政府领导分工的通知]]></title>
        <id>https://zengvip.com/jiang-xi-sheng-ren-min-zheng-fu-guan-yu-sheng-zheng-fu-ling-dao-fen-gong-de-tong-zhi/</id>
        <link href="https://zengvip.com/jiang-xi-sheng-ren-min-zheng-fu-guan-yu-sheng-zheng-fu-ling-dao-fen-gong-de-tong-zhi/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T05:02:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>原标题：江西省人民政府关于省政府领导分工的通知<br>
　　各市、县（区）人民政府，省政府各部门：</p>
<p>经研究，现将省政府领导的分工通知如下：</p>
<p>省政府实行省长负责制。副省长、秘书长协助省长工作。</p>
<p>易炼红：省政府省长、党组书记</p>
<p>负责省政府全面工作。</p>
<p>分管省财政厅、省审计厅。</p>
<p>殷美根：省政府副省长、党组副书记</p>
<p>负责省政府常务工作。负责发展改革、税务、金融、军民融合、人事编制、社会保障、应急管理、交通能源建设、医疗保障、粮食储备、政策研究、信访、政务公开等方面的工作。协管财政、审计工作。</p>
<p>分管省政府办公厅、省发展和改革委员会、省人力资源和社会保障厅、省应急管理厅、省政府信访局、省地方金融监督管理局、省统计局、省医疗保障局、省政府研究室，负责省委军民融合发展委员会办公室。</p>
<p>兼管省财政厅、省审计厅。</p>
<p>联系省人大、省政协、省军区工作。</p>
<p>联系省委机构编制委员会办公室、省公务员局、财政部江西监管局、国家税务总局江西省税务局、中国人民银行南昌中心支行、中国银行保险监督管理委员会江西监管局、中国证券监督管理委员会江西监管局、国家统计局江西调查总队、国家粮食和物资储备局江西局、中国储备粮管理集团有限公司江西分公司、江西煤矿安全监察局、省地震局。</p>
<p>吴忠琼：省政府副省长、党组成员</p>
<p>负责工业、商务、国有资产管理、个私民营经济、妇女儿童等方面的工作。</p>
<p>分管省工业和信息化厅、省商务厅、省国有资产监督管理委员会。</p>
<p>联系省总工会、省互联网信息办公室、省妇女联合会、省工商业联合会、南昌海关、省烟草专卖局、江西中烟工业有限责任公司、国网江西省电力公司、省通信管理局、省邮政管理局、核工业江西矿冶局。</p>
<p>孙菊生：省政府副省长</p>
<p>负责教育、卫生健康、中医药管理、药品监管、市场管理、体育、社科研究、地方志等方面的工作。</p>
<p>分管省教育厅、省卫生健康委员会、省市场监督管理局、省体育局、省社会科学院、省地方志编纂委员会办公室。</p>
<p>联系省档案局、省社会科学界联合会、省红十字会。</p>
<p>秦义：省政府副省长、党组成员</p>
<p>负责公安、司法、监狱管理、戒毒管理、保密等方面的工作，协助负责社会稳定方面工作。</p>
<p>分管省公安厅、省司法厅。</p>
<p>兼管省政府信访局。</p>
<p>联系省高级人民法院、省人民检察院、武警江西省总队、省国家安全厅、省国家保密局、省国家密码管理局。</p>
<p>胡强：省政府副省长、党组成员</p>
<p>负责民政、农业农村、退役军人事务、民族宗教、扶贫、农业科研等方面的工作。</p>
<p>分管省民政厅、省农业农村厅、省退役军人事务厅、省民族宗教事务局、省扶贫办公室、省供销合作社、省农业科学院。</p>
<p>联系省残疾人联合会。</p>
<p>陈小平：省政府副省长、党组成员</p>
<p>负责自然资源、生态环境、林业、外事侨务等方面的工作。</p>
<p>分管省自然资源厅、省生态环境厅、省林业局、省政府外事办公室、省政府侨务办公室、省政府台湾事务办公室、省核工业地质局、省地质矿产勘查开发局、省煤田地质局、江西有色地质勘查局、省林业科学院。</p>
<p>联系省归国华侨联合会。</p>
<p>吴浩：省政府副省长、党组成员</p>
<p>负责住房城乡建设、交通运输、文化旅游、广播电视、人防等方面的工作。</p>
<p>分管省住房和城乡建设厅、省交通运输厅、省文化和旅游厅、省广播电视局、省人民防空办公室、江西广播电视台。</p>
<p>联系省新闻出版局、省电影局、江西日报社、共青团江西省委员会、省文学艺术界联合会、民航江西安全监督管理局、江西机场集团公司、中国铁路南昌局集团有限公司。</p>
<p>罗小云：省政府副省长、党组成员</p>
<p>负责科技、水利、水文、气象、机关事务等方面的工作。</p>
<p>分管省科学技术厅、省水利厅、省机关事务管理局、省科学院。</p>
<p>联系省科学技术协会、省气象局。</p>
<p>张小平：省政府秘书长、党组成员</p>
<p>负责处理省政府日常工作。协助负责信访、政策研究等方面的工作。</p>
<p>协助分管省政府办公厅、省政府研究室。分管驻外办事处、省政府参事室（文史馆）。</p>
<p>协调处理审计方面的工作。</p>
<p>联系省人大常委会办公厅、省政协办公厅、省政府新闻办公室、新华社江西分社、人民日报社江西分社、中央电视台江西记者站、中央人民广播电台江西记者站。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[湖南省委组织部发布一名干部任前公示]]></title>
        <id>https://zengvip.com/hu-nan-sheng-wei-zu-zhi-bu-fa-bu-yi-ming-gan-bu-ren-qian-gong-shi/</id>
        <link href="https://zengvip.com/hu-nan-sheng-wei-zu-zhi-bu-fa-bu-yi-ming-gan-bu-ren-qian-gong-shi/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T05:01:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年09月11日08:39    来源：人民网-中国共产党新闻网</p>
<p>中国共产党新闻网北京9月11日电　(记者李源)据湖南省委组织部微信公众号“红星云”消息，湖南省委组织部发布一名干部任前公示，具体情况如下：</p>
<p>干部任前公示公告</p>
<p>为了加强对干部选拔工作的监督，提高识别和任用干部的准确程度，现对下列拟任人选（提名人选）进行任前公示：</p>
<p>欢迎广大干部群众反映和举报拟任人选（提名人选）思想作风、道德品质、工作能力、廉政勤政等方面的情况和问题。举报人可以通过信函、电话、网络举报或到受理举报地当面举报。为便于了解情况，请举报人签署或告知本人真实姓名和工作单位。所举报的问题，必须真实、准确，内容尽量具体详细，并尽可能提供有关调查核实线索。严禁借机造谣中伤，串联诬告。举报人将受到严格的保护。</p>
<p>受理举报时间：2020年9月10日至2020年9月17日</p>
<p>受理举报单位：湖南省委组织部干部监督处、举报中心</p>
<p>受理地点：湖南省长沙市韶山北路一号省委大院四办公楼</p>
<p>专用举报电话：0731—12380；17773112380（仅限受理短信举报）</p>
<p>举报网址：www.hn12380.gov.cn</p>
<p>邮政编码：410011</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李克强主持召开国务院常务会议]]></title>
        <id>https://zengvip.com/li-ke-qiang-zhu-chi-zhao-kai-guo-wu-yuan-chang-wu-hui-yi/</id>
        <link href="https://zengvip.com/li-ke-qiang-zhu-chi-zhao-kai-guo-wu-yuan-chang-wu-hui-yi/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T04:59:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>李克强主持召开国务院常务会议</p>
<p>确定支持新业态新模式加快发展带动新型消费的措施　促进经济恢复性增长</p>
<p>部署加快医学教育创新发展　为维护人民健康提供人才保障</p>
<p>新华社北京9月9日电 国务院总理李克强9月9日主持召开国务院常务会议，确定支持新业态新模式加快发展带动新型消费的措施，促进经济恢复性增长；部署加快医学教育创新发展，为维护人民健康提供人才保障。</p>
<p>会议指出，消费是经济发展的重要引擎。今年消费因疫情受到较大冲击，成为经济恢复的薄弱环节。基于网络数字技术的新业态新模式，支撑了新型消费逆势快速发展，且潜力巨大。要打通制约经济增长的消费堵点，鼓励市场主体加快创新，更大释放内需，增强经济恢复性增长动力。一要推动新型消费扩容提质。创新无接触消费模式。推广在线开放课程、互联网诊疗等服务。促进健身、旅游等线上线下融合。探索智慧超市等新零售。加强农商互联农产品供应链建设。二要加快新型消费基础设施建设。推动5G网络、物联网等优先覆盖核心商圈、产业园区、交通枢纽，建设千兆城市，加快农村商贸流通数字化升级，推进智能快件箱等终端建设共享。安全有序推进消费数据商用。三要制定促进新业态新模式带动新型消费的税收政策，鼓励金融机构创新措施降低移动支付费用成本。促进新业态新模式从业人员参加社会保险，强化灵活就业劳动保障，支持企业开展“共享用工”。四要深入推进“放管服”改革，简化相关证照办理。深化包容审慎监管，健全用户权益保护、产品追溯等机制，依法打击侵权假冒、坑蒙拐骗、泄露隐私等行为，营造安心放心诚信的消费环境。五要更好发挥传统消费主体作用，增强新型消费带动力。支持实体商业发展线上业务。推动互联网平台企业向线下拓展。鼓励企业通过网络促销扩大影响，带动实地消费。</p>
<p>会议指出，我国医护人才总量、结构都还不适应健康中国建设需要。此次疫情更加显现出公共卫生、重症救治和护理等方面人才不足。要加大医学教育改革创新力度，增强医护人才保障。一要优化医护人才培养结构。加快培养防治结合的全科医学人才，医学院校要普遍开展面向全体医学生的全科医学教育，逐步扩大服务基层的定向免费全科医学生培养规模，中央财政继续支持为中西部乡镇卫生院培养本科定向医学生。扩大麻醉、感染、重症、儿科研究生招生规模。高度重视护理人才培养，大力发展高职护理教育，增强一线护理力量。加快高水平公共卫生人才培养，深化医学院校与疾控中心、传染病医院的医教研合作。提高中医药专业教学中经典课程比重。二要提升医学人才培养质量。建立临床实践保障机制，加强高校附属医院临床教学职能，推进医学生早临床多临床反复临床。建立中医药跟师临床学习制度。开展以能力为导向的考试评价改革，推进突出临床实践的职称评定。三要围绕提升临床实践能力健全住院医师规范化培训制度，对经住院医师培训合格的本科学历临床医师，在岗位聘用、职称晋升等方面与相关专业硕士研究生同等对待。</p>
<p>会议还研究了其他事项。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[习近平向中国人民警察队伍授旗并致训词强调：对党忠诚服务人民执法公正纪律严明 坚决完成党和人民赋予的使命任务]]></title>
        <id>https://zengvip.com/xi-jin-ping-xiang-zhong-guo-ren-min-jing-cha-dui-wu-shou-qi-bing-zhi-xun-ci-qiang-diao-dui-dang-zhong-cheng-fu-wu-ren-min-zhi-fa-gong-zheng-ji-lu-yan-ming-jian-jue-wan-cheng-dang-he-ren-min-fu-yu-de-shi-ming-ren-wu/</id>
        <link href="https://zengvip.com/xi-jin-ping-xiang-zhong-guo-ren-min-jing-cha-dui-wu-shou-qi-bing-zhi-xun-ci-qiang-diao-dui-dang-zhong-cheng-fu-wu-ren-min-zhi-fa-gong-zheng-ji-lu-yan-ming-jian-jue-wan-cheng-dang-he-ren-min-fu-yu-de-shi-ming-ren-wu/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T04:58:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>8月26日，中国人民警察警旗授旗仪式在人民大会堂举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向中国人民警察队伍授旗并致训词。这是习近平致训词。<br>
　　新华社记者 谢环驰摄</p>
<p>八月二十六日，中国人民警察警旗授旗仪式在人民大会堂举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向中国人民警察队伍授旗并致训词。这是习近平向中国人民警察队伍授旗。<br>
　　新华社记者 鞠 鹏摄</p>
<p>八月二十六日，中国人民警察警旗授旗仪式在人民大会堂举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向中国人民警察队伍授旗并致训词。这是习近平向中国人民警察队伍授旗。<br>
　　新华社记者 鞠 鹏摄</p>
<p>■ 我国人民警察是国家重要的治安行政和刑事司法力量，主要任务是维护国家安全，维护社会治安秩序，保护公民人身安全、人身自由、合法财产，保护公共财产，预防、制止、惩治违法犯罪。新的历史条件下，我国人民警察要对党忠诚、服务人民、执法公正、纪律严明，全心全意为增强人民群众获得感、幸福感、安全感而努力工作，坚决完成党和人民赋予的使命任务</p>
<p>新华社北京8月26日电 中国人民警察警旗授旗仪式26日在人民大会堂举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向中国人民警察队伍授旗并致训词，代表党中央向全体人民警察致以热烈的祝贺。他强调，我国人民警察是国家重要的治安行政和刑事司法力量，主要任务是维护国家安全，维护社会治安秩序，保护公民人身安全、人身自由、合法财产，保护公共财产，预防、制止、惩治违法犯罪。新的历史条件下，我国人民警察要对党忠诚、服务人民、执法公正、纪律严明，全心全意为增强人民群众获得感、幸福感、安全感而努力工作，坚决完成党和人民赋予的使命任务。</p>
<p>人民大会堂北大厅气氛隆重热烈。红色背景板上，“中国人民警察警旗授旗仪式”字样格外醒目。300余名身着警礼服、特警战训服的人民警察身姿挺拔、精神抖擞，整齐列队。</p>
<p>10时30分，授旗仪式开始。全场高唱国歌。</p>
<p>仪仗队员护卫着中国人民警察警旗，正步行进到主席台前。习近平分别向公安部部长、总警监赵克志，国家安全部部长、总警监陈文清授旗。赵克志、陈文清向习近平敬礼，从习近平手中接过中国人民警察警旗，面向全场展旗。全场人民警察向警旗庄严敬礼。</p>
<p>随后，习近平致训词。他指出，长期以来，在党的领导下，我国人民警察牢记宗旨使命，忠诚履行职责，勇于担当作为，甘于牺牲奉献，为维护国家安全、社会稳定、人民利益作出了重大贡献。实践证明，我国人民警察是一支党和人民完全可以信赖的有坚强战斗力的队伍。</p>
<p>习近平对人民警察队伍提出4点要求。一是对党忠诚。要坚持党的绝对领导，坚持政治建警方针，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，始终以党的旗帜为旗帜、以党的方向为方向、以党的意志为意志，坚决听从党中央命令、服从党中央指挥，确保绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。二是服务人民。要坚持以人民为中心，坚定贯彻执行党的群众路线，做到一切为了人民、一切依靠人民，坚持总体国家安全观，在共建共治共享中推进平安中国建设，维护人民利益，全心全意为增强人民群众获得感、幸福感、安全感而努力工作。三是执法公正。要坚持维护社会公平正义，加强教育培训，严格监督管理，规范权力运行，把严格规范公正文明执法落到实处，不断提高执法司法公信力，努力让人民群众在每一起案件办理、每一件事情处理中都能感受到公平正义。四是纪律严明。要坚持严管厚爱结合、激励约束并重，严格落实全面从严管党治警要求，严明警纪、纯洁队伍，聚焦实战、强化训练，着力锤炼铁一般的理想信念、铁一般的责任担当、铁一般的过硬本领、铁一般的纪律作风，充分展现党领导的社会主义国家人民警察克己奉公、无私奉献的良好形象。</p>
<p>授旗仪式上，中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁宣读《中共中央关于授予中国人民警察队伍“中国人民警察警旗”的决定》。</p>
<p>中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席仪式。</p>
<p>参加授旗仪式的人民警察进行了集体宣誓，誓词为：对党忠诚，服务人民，执法公正，纪律严明；坚定纯洁，让党放心，甘于奉献，能拼善赢。</p>
<p>郭声琨主持仪式。丁薛祥、张又侠、陈希、周强、张军出席仪式。中央政法委委员，中央和国家机关有关部门负责同志参加仪式。</p>
<p>中国人民警察警旗旗面由红蓝两色组成，红色为主色调，警徽居旗帜左上角。警旗是人民警察队伍的重要标志，是人民警察荣誉、责任和使命的象征。</p>
<p>《 人民日报 》（ 2020年08月27日 01 版）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全面加强新时代军队党的建设——中央军委政治工作部领导就《中国共产党军队党的建设条例》答记者问]]></title>
        <id>https://zengvip.com/quan-mian-jia-qiang-xin-shi-dai-jun-dui-dang-de-jian-she-zhong-yang-jun-wei-zheng-zhi-gong-zuo-bu-ling-dao-jiu-lesslesszhong-guo-gong-chan-dang-jun-dui-dang-de-jian-she-tiao-li-greatergreater-da-ji-zhe-wen/</id>
        <link href="https://zengvip.com/quan-mian-jia-qiang-xin-shi-dai-jun-dui-dang-de-jian-she-zhong-yang-jun-wei-zheng-zhi-gong-zuo-bu-ling-dao-jiu-lesslesszhong-guo-gong-chan-dang-jun-dui-dang-de-jian-she-tiao-li-greatergreater-da-ji-zhe-wen/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T04:55:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>新华社记者</p>
<p>经党中央、中央军委批准，《中国共产党军队党的建设条例》（以下简称《条例》）日前颁布施行。中央军委政治工作部领导就《条例》有关情况，回答了记者的提问。</p>
<p>问：请介绍一下制定《条例》的背景和重要意义有哪些？</p>
<p>答：军队党的建设，是军队建设发展的核心问题，是军队全部工作的关键。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视军队党的建设，作出一系列重要部署，对全面从严治党、全面从严治军提出明确要求。党的十九大对加强新时代党的建设作出重要部署，修改通过的党章提出新规定新要求。随着人民军队整体性革命性重塑，军队党的建设面临许多新情况新问题。军队各级认真贯彻党中央、中央军委和习主席决策部署，在坚持党要管党、全面从严治党上积累了重要经验。面对新时代新使命新体制，对军队党的建设作出整体设计和全面规范很有必要。</p>
<p>习主席在2018年中央军委政策制度改革工作会议上明确提出，制定我军党的建设条例、构建系统完备的我军党的建设制度体系。党中央把《条例》列入中央党内法规制定计划，中央军委关于军事政策制度改革总体部署对制定《条例》作出具体安排。2019年1月启动《条例》起草工作，历时一年多，形成《条例》稿。2020年6月29日，习近平总书记主持召开中央政治局会议，审议通过《条例》。</p>
<p>《条例》是全面规范军队党的建设的基础主干党内法规，是推进军事政策制度改革的重要成果，标志着我军党的建设科学化、规范化、制度化水平迈上新台阶。《条例》的颁布施行，对增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，贯彻军委主席负责制，对确保党对军队绝对领导，确保有效履行新时代军队使命任务，确保人民军队永葆性质、宗旨、本色，对实现党在新时代的强军目标、把人民军队全面建成世界一流军队，具有重要意义。</p>
<p>问：《条例》的鲜明特点和把握重点是什么？</p>
<p>答：《条例》在军队党内法规体系中处于重要地位，具有鲜明的政治性、基础性、开创性、实践性。首要的是政治性，《条例》通篇贯穿做到“两个维护”、贯彻军委主席负责制的要求，全面规定事关党对军队绝对领导，事关人民军队性质、宗旨、本色，事关全面从严治党落实的重大问题，体现了很强的政治标准和政治要求。重要的是基础性，《条例》着重规定军队党的建设带根本性方向性全局性的重大问题，对工作运行方面的内容作出引领性的原则规范，彰显了基础主干党内法规的基本定位。突出的是开创性，《条例》传承弘扬我党我军的红色基因和优良传统，总结党的十八大以来全面从严治党的新经验新成果，适应新时代军队党的建设新要求，首次专门对军队党的建设作出全面系统规范，是构建军队党内法规制度体系的创新举措。着眼的是实践性，《条例》围绕解决军队党的建设面临的突出矛盾和薄弱环节，聚焦破解新体制下军队党组织建设的难点、堵点、困惑点，各项规定要求的指导性、针对性、操作性都很强。</p>
<p>制定《条例》把握了6个重点：一是突出习近平新时代中国特色社会主义思想的根本指导，深入贯彻习近平强军思想，把习主席关于加强党的建设的重要指示要求和党的十九大部署，转化为刚性制度规定和严明纪律要求。二是坚持以党章为根本遵循，把党章关于党的建设的原则、制度、要求具体化，充分体现党的十八大以来制定出台的中央党内法规的新规定新要求。三是坚持党对军队绝对领导，对党对军队绝对领导的一系列根本原则和制度、贯彻军委主席负责制、领导体制等重大问题进行集中规定。四是聚焦备战打仗主责主业，贯彻“四个立起来”战略要求，把战斗力标准、实战化要求贯穿军队党的建设全过程各领域。五是紧贴新时代新使命新体制推进制度创新，充分运用中央军委党的建设会议成果和部队探索的新鲜经验，使各项规范与新的领导指挥体制相衔接、与新的规模结构和力量编成相匹配、与有效履行新时代军队使命任务相融合。六是贯彻全面从严治党要求，坚持问题导向，把严的标准、严的要求融入军队党的建设各方面。</p>
<p>问：《条例》的框架和体例是如何把握的？</p>
<p>答：《条例》共7章79条，17000余字，分3大板块：第一章是总则，构成第一板块，主要规定制定《条例》的目的依据，军队党的建设地位作用、指导思想、目标任务和原则。第二章至第五章，构成第二板块，是《条例》的主体部分，主要规定党对军队绝对领导和贯彻军委主席负责制的重大问题，规定军队的党组织和军队党的纪律检查机关，规定军队党的建设主要任务。第六章、第七章，构成第三板块，主要规定军队党的建设工作责任制和监督保障机制，以及附则。</p>
<p>问：《条例》对坚持党对军队绝对领导作出哪些明确规定？</p>
<p>答：党对军队绝对领导是中国特色社会主义的本质特征，是党和国家的重要政治优势，是人民军队的建军之本、强军之魂。军队党的建设的首要任务是确保党对军队绝对领导。《条例》紧紧扭住这个首要任务，着力强化党对军队绝对领导的制度保证。一是规定党对军队绝对领导的根本原则和制度体系，主要将长期实践形成的党对军队绝对领导的一系列根本原则和制度，以中央党内法规形式进行系统明确。二是规定贯彻军委主席负责制的重要问题，明确地位作用、内涵要求、工作机制和责任体系。三是规定领导体制，强调中央军委集中统一领导，规范军队党组织体制。四是规定组织原则，主要是同党中央保持高度一致、“四个服从”、集体领导等原则。这些规范，是坚持党对军队绝对领导的重要保证。</p>
<p>问：《条例》对贯彻军委主席负责制作出哪些规定？</p>
<p>答：军委主席负责制，是党章和宪法规定的重大制度，是坚持党对军队绝对领导的根本制度和根本实现形式，在党领导军队的一整套制度体系中处于最高层次、居于统领地位。《条例》专门对贯彻军委主席负责制进行规定。一是明确贯彻军委主席负责制的内涵要求，强调必须坚决贯彻军委主席负责中央军委全面工作、领导指挥全国武装力量、决定国防和军队建设一切重大问题的要求，落实到国防和军队建设的各领域全过程。二是完善贯彻军委主席负责制的工作机制，着力形成贯彻军委主席负责制的闭合回路。三是建立贯彻军委主席负责制的责任体系，分别明确各级的相关责任。</p>
<p>问：《条例》是如何贯彻体现聚焦备战打仗主责主业要求的？</p>
<p>答：习主席强调指出，军队党的建设必须紧紧围绕能打仗、打胜仗来展开，成为部队战斗力的增强剂和功放器。《条例》认真贯彻习主席关于备战打仗的指示要求，把聚焦备战打仗要求贯穿全篇。主要体现在4个方面：一是在军队党的建设的原则中，把“坚持聚焦备战打仗主责主业”作为重要原则之一。二是在军队党组织体系中把战区党委单独作为一种类型突出出来，明确遂行作战任务部队党组织的领导关系。三是在军队党组织主要任务中强调领导备战打仗的职责。四是在军队党的建设主要任务中，强调提高党委“五个能力”，推进联合作战指挥、新型作战力量等人才队伍建设；强调强化打仗意识和实战化导向，培育官兵战斗精神和血性胆魄。</p>
<p>问：《条例》对军队党组织体系作了哪些优化？</p>
<p>答：习主席在全国组织工作会议上提出新时代党的组织路线，强调“以组织体系建设为重点”，改革后实现了人民军队组织形态的整体性重塑，这些都对完善优化军队党组织体系提出新要求。《条例》着眼形成层级合理、结构严密、运行高效、利于工作的军队党组织体系，围绕回答新体制下军队党组织体系建设面临的新情况新问题，总体规范军队党组织设置和领导关系，分别规范战区党委、各级党委、机关部门党委、直属党委、基层党委（党总支部委员会）、党支部等6类党组织的职能定位、职权、组成、产生办法和主要任务。其中，创新点主要有6个方面：一是明确党组织设置的原则，解决在党组织设置上“设不设”、“怎么设”不好把握的问题，为各级提供明确遵循。二是细化不同类型党组织设置的一般要求，适应改革后编制体制多样、单位差异性大的实际，逐类明确党组织设置的具体要求，使各类党组织的设立有据可依。三是拓展部分类型党组织的设置情形，新增单位直属党委、不定等级单位和不编设机关的军师旅团级单位的基层党委、联合党支部，明确临时机构党组织的设置要求。四是规范党组织领导关系，对战区党委、军种党委与战区军种党委，以及遂行作战任务、参加联合训练、执行非战争军事行动的部（分）队和参战配属部（分）队党组织的领导关系作出明确。五是调整完善党组织的职能定位，依照党章党规的新规定对各类党组织的职能定位作出调整、优化和完善。六是明确党委组成原则，把党委组成由过去的“名额主导”调整为现在的“原则主导”，着力解决新体制下同一层级不同类型单位编制差异大、党委委员名额不好统一规定的问题。</p>
<p>问：《条例》对军队党的纪律检查机关作出哪些新的规定？</p>
<p>答：党的十九大修改通过的党章对党的纪律检查机关作出一些新的规定。《条例》贯彻党章规定，紧贴军队纪检监察体制改革实际，优化纪委设置、科学配置权责、整合相关制度，使军队党的纪律检查机关更好适应新的形势任务要求。主要改点有5个方面：一是明确纪委领导体制，规范各级纪委和遂行作战任务部队纪委的领导关系等，保证各级纪委监督权的相对独立性和权威性。二是调整纪委职能定位，明确党在军队设立的纪律检查委员会是军队党内监督专责机关，担负全面从严治党监督责任，履行监督、执纪、问责职责。三是明确纪委设置的一般要求，与党组织设立相协调，将纪委类型在原来团级以上单位纪委、机关纪委、直属纪委3类的基础上，拓展增加战区纪委、临时单位纪委等类型。四是明确纪委的主要任务，在党章规定的纪委3项主要任务的基础上，结合军队实际明确具体内容和要求。五是明确纪委成员组成的一般原则，规范战区纪委、团以上部队和相当于团以上部队的单位（不含战区）纪委、机关部门纪委的组成，便于部队执行。</p>
<p>问：《条例》是如何规定军队党的建设主要任务的？</p>
<p>答：党的十九大报告提出新时代党的建设总要求，强调以党的政治建设为统领，全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争。《条例》按照这一总体布局，鲜明提出军队党的建设的原则要求，同时分别明确军队党的各项建设的主要任务。在党的政治建设方面，强调坚定马克思主义信仰，落实“两个维护”，贯彻军委主席负责制，严肃党内政治生活，加强政治能力训练和政治实践历练，发展积极健康的党内政治文化等。在党的思想建设方面，强调重点学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想特别是习近平强军思想，突出党性教育，做好党的意识形态工作，加强思想道德建设等。在党的组织建设方面，强调提高贯彻民主集中制质量，突出政治标准做好发展党员工作，加强干部和人才队伍建设，落实军队好干部标准，加强共青团建设等。在党的作风建设方面，强调严格落实中央八项规定精神、军委十项规定及其实施细则精神，全面彻底纠治和平积弊，端正训风演风考风，弘扬严实精神和作风等。在党的纪律建设方面，强调坚持把政治纪律放在首位，深入开展纪律教育，严明纪律要求，强化纪律刚性执行等。在党的制度建设方面，强调强化党章意识，深化军队党的建设制度改革，维护党内法规制度的严肃性和权威性等。在反腐败斗争方面，强调保持查案惩腐高压态势，加强重点行业领域监督整治，深化拓展政治巡视，培塑廉政文化等。这些规定贯彻了习主席关于党的建设的重要指示要求，回答了军队党的建设抓什么、做什么的问题，为各级常态抓好党的建设工作提供遵循。</p>
<p>问：《条例》对健全军队党的建设工作责任制和监督保障机制有哪些具体举措？</p>
<p>答：党的十八大以来，党中央高度重视健全落实党的建设工作责任制，完善相关党内法规制度，有力促进了全面从严治党责任的落实。《条例》着眼压实管党治党责任链条，明确规定军队党的建设工作责任制，提出构建党中央、中央军委集中统一领导，党委履行主体责任，纪委履行监督责任，机关部门各负其责的责任体系，强调健全党的政治建设工作责任制、意识形态工作责任制、机关党的建设工作责任制、基层党的建设工作责任制、党风廉政建设责任制等。《条例》针对党建工作落实不够的问题，要求各级完善和落实督查机制；针对党建工作力量不足的问题，强调抓好书记队伍和党务工作人员队伍建设；针对少数基层党组织的组织力不强的问题，强调完善和落实党务公开、党内激励关怀帮扶、军队党内表彰制度，完善容错纠错机制；针对基层党组织工作保障方面存在的问题，强调各级党委应当为基层党组织开展活动提供必要的保障。这些规定，适应了全面从严治党的部署要求，回应了部队和官兵的关切呼声，为解决党组织工作中存在的问题提供了制度支撑。</p>
<p>问：请介绍如何抓好《条例》的贯彻落实？</p>
<p>答：制度的生命力在于执行。要按照党中央、中央军委要求，把学习贯彻《条例》作为重要政治任务抓紧抓好，推动《条例》落到实处、见到实效。各级党委和领导干部要全面准确把握《条例》的规定要求，原原本本学习《条例》，全面掌握内容，深刻领会精神，提高抓党的建设的意识和能力；采取集中办班、辅导宣讲、研讨交流等形式，抓好《条例》的学习培训、宣传阐释等工作，推动各项规定要求入脑入心。要严格按照《条例》规范和加强军队党的建设，认真审视和检查本单位党的建设，对不符合《条例》规定的要坚决纠正。各级党组织要担负起学习贯彻《条例》的政治责任，及时分析形势、研究解决问题、加强监督检查，对贯彻落实不力的严肃追责问责。党建工作队伍、党建研究机构、广大党员要结合自身职责，认真落实《条例》的规定要求。通过共同努力，推动军队党的建设高质量发展，汇聚起强军兴军的磅礴力量。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://zengvip.com/hello-gridea/</id>
        <link href="https://zengvip.com/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>